
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [110. 平衡二叉树](https://leetcode-cn.com/problems/balanced-binary-tree/)

## 題目描述

<p>给定一个二叉树，判断它是否是高度平衡的二叉树。</p>

<p>本题中，一棵高度平衡二叉树定义为：</p>

<blockquote>
<p>一个二叉树<em>每个节点 </em>的左右两个子树的高度差的绝对值不超过 1 。</p>
</blockquote>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2020/10/06/balance_1.jpg" style="width: 342px; height: 221px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>root = [3,9,20,null,null,15,7]
<strong>输出：</strong>true
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>
<img alt="" src="https://assets.leetcode.com/uploads/2020/10/06/balance_2.jpg" style="width: 452px; height: 301px;" />
<pre>
<strong>输入：</strong>root = [1,2,2,3,3,null,null,4,4]
<strong>输出：</strong>false
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>root = []
<strong>输出：</strong>true
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>树中的节点数在范围 <code>[0, 5000]</code> 内</li>
	<li><code>-10<sup>4</sup> <= Node.val <= 10<sup>4</sup></code></li>
</ul>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [深度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/depth-first-search)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)

## 相似題目

- [二叉树的最大深度](../maximum-depth-of-binary-tree/README.md)
